<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_BULLIED_PROTECTED_CITY_STATE_1">
      <Text>Ваши угрозы {@1_MinorCivName[3]} недопустимы. Я настоятельно прошу вас не угорожать городу, находящемуся под моей защитой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BULLIED_PROTECTED_CITY_STATE_2">
      <Text>Мне известно, что вы сделали с {@1_MinorCivName[5]}.  Разве вы не знаете, что эти люди под моей защитой?  Не сердите меня больше.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_DIPLO_DISCUSS_DONT_STOP_DIGGING">
      <Text>Где хочу, там и копаю.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_DIPLO_DISCUSS_STOP_DIGGING">
      <Text>.          Мы ничего дурного не имели в виду, когда пытались украсть ваше культурное наследие.          .</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CAUGHT_YOUR_SPY_FRIENDLY_1">
      <Text>Я закрою глаза на промышленный шпионаж, если вы торжественно пообещаете впредь этого не делать.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CAUGHT_YOUR_SPY_HOSTILE_1">
      <Text>Ваш шпион стащил главный секрет нашей промышленности? Что ж, это последнее, что вы слышите от нас как от союзника!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CIVIL_RESISTANCE_ON_AI_BY_AUTOCRACY_1">
      <Text>Ваша демонстрация силы за счет безграничной власти нашла отклик в сердцах нашего народа. Может быть нам стоит подражать вашему тоталитарному государству?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CIVIL_RESISTANCE_ON_AI_BY_FREEDOM_1">
      <Text>Ваши буржуазные идейки о свободе и равенстве развращают мой народ. Кажется, теперь они решили, что имеют право устраивать демонстрации на улицах!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CIVIL_RESISTANCE_ON_AI_BY_ORDER_1">
      <Text>Ваша идеология заставляет нас задуматься о принятии порядка. Неужели этим забастовкам рабочих никогда не будет конца?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CIVIL_RESISTANCE_ON_HUMAN_BY_AUTOCRACY_1">
      <Text>Вашему не знающему покоя народу нужна сильная власть. Хватит сидеть, сложа руки, давайте вместе творить историю.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CIVIL_RESISTANCE_ON_HUMAN_BY_FREEDOM_1">
      <Text>Ваши граждане молят о гражданских свободах. Сломайте стену тоталитаризма и присоединитесь к прогрессивному человечеству!За свободу!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CIVIL_RESISTANCE_ON_HUMAN_BY_ORDER_1">
      <Text>Угнетенные рабочие вашей страны несчастны. Нравится вам это, или нет, история на вашей стороне. Мы вас закопаем!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CONFRONT_YOU_KILLED_MY_SPY_1">
      <Text>Здравствуйте-здравствуйте! Вы по поводу инцидента со шпионом?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DECLARATION_PROTECT_CITY_STATE_1">
      <Text>{@2_MajorCivName} во всеуслышание {@2_MajorCivName: plural 1?объявляет; 2?объявляют; other?объявляет;} что отныне {@2_MajorCivName: plural 1?будет; 2?будут; other?будет;} защищать{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? город-государство ;}{@1_MinorCivName[4]}. Нападение или требование дани с {@1: plural 1?{@1: gender masculine?него; feminine?нее; neuter?него;}; 2?них; other?него;} нанесет большой ущерб отношениям с этой державой и может привести к войне.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_EMBASSY_EXCHANGE_1">
      <Text>Если мы произведем обмен посольствами, дипломатические отношения между нашими странами выйдут на более высокий уровень.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_EMBASSY_OFFER_1">
      <Text>Мы хотели бы открыть в вашей столице посольство. Что скажете?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WILL_ACCEPT_SURRENDER_1">
      <Text>Мы полагаем, что совсем скоро вы будете молить о пощаде.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WILL_ACCEPT_SURRENDER_2">
      <Text>Можете сдаться сразу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WILL_ACCEPT_SURRENDER_3">
      <Text>Сдавайтесь - и вы избежите жалкой и мучительной смерти.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_WE_BULLIED_MINOR_BAD_1">
      <Text>Посмотрим.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_WE_BULLIED_MINOR_GOOD_1">
      <Text>Да, это верно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_BULLIED_MINOR_GOOD_1">
      <Text>Отлично. Мы будем следить за развитием событий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_CAUGHT_YOUR_SPY_BAD_1">
      <Text>Ваша беспринципность - давно не секрет.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_CAUGHT_YOUR_SPY_GOOD_1">
      <Text>Мы рады, что вы прекратили это подлое воровство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_FOILED_OUR_PROPOSAL_1">
      <Text>Из-за вашей делегации наше предложение провалили! Я этого не потерплю.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_FOILED_OUR_PROPOSAL_2">
      <Text>Наше предложение отвергли, а все из-за ваших делегатов.  Не ждите, что наша делегация в будущем будет поддерживать ваши интересы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_STOP_CONVERSIONS_BAD_1">
      <Text>Ваш религиозный пыл нас настораживает.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_STOP_CONVERSIONS_GOOD_1">
      <Text>Мы рады, что вы прекратили неуместное миссионерство. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_SUPPORTED_OUR_HOSTING_1">
      <Text>Мы благодарим вас за то, что вы доверили нам проведение Всемирного конгресса.  Полагаю, {1_LeagueName} войдет в историю.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_SUPPORTED_OUR_PROPOSAL_1">
      <Text>Благодаря помощи ваших делегато наше предложение было принято.  Мы надеемся на дальнейшую поддержку и собираемся отплатить вам той же монетой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_SUPPORTED_OUR_PROPOSAL_2">
      <Text>Наше предложение обрело силу благодаря поддержке ваших делегатов.  Вместе мы сможем добиться великих результатов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INFLUENTIAL_ON_AI_1">
      <Text>Теперь наш народ покупает ваши синие джинсы и слушает вашу поп-музыку. Я боюсь, что и весь остальной мир поддастся влиянию вашей культуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INFLUENTIAL_ON_HUMAN_1">
      <Text>Мы рады отметить, что продажи сувениров туристам из вашей страны достигли рекордного уровня. И действительно, наша великая держава поражает всех!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_KILLED_MY_SPY_1">
      <Text>Мы сожалеем о путанице, созданной нашим покойным агентом. Мир его праху, и давайте забудем это недоразумение.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_KILLED_YOUR_SPY_1">
      <Text>Мы поймали вашего шпиона с поличным и убили его. Опыт подсказывает, что узнавать что-то новое из книг гораздо безопасней.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_HUMAN_KILLED_MY_SPY_FORGIVEN_1">
      <Text>Мне приятно, что вы готовы позабыть об этом печальном недоразумении. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_HUMAN_KILLED_MY_SPY_UNFORGIVEN_1">
      <Text>Я понимаю, что некоторые поступки нельзя простить. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_HUMAN_STOP_CONVERSIONS_AGREE_1">
      <Text>Хорошо, с этого дня наши миссионеры не будут нести свет истинной веры вашему народу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_HUMAN_STOP_CONVERSIONS_DISAGREE_1">
      <Text>Можете возмущаться сколько угодно. Мы будем просвещать ваших граждан, даже если вы мечтаете обречь их на тьму невежества.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_HUMAN_STOP_DIGGING_BAD_1">
      <Text>Обязательно нужно обострять?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_HUMAN_STOP_DIGGING_GOOD_1">
      <Text>Спасибо за ваш запрос. Артефакт, обнаруженный на нашей земле, принадлежит нашему народу, не вашему.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_SHARE_INTRIGUE_AMPHIBIOUS_SNEAK_ATTACK_KNOWN_CITY_1">
      <Text>Наши шпионы обнаружили, что {@1_PlayerName} {@1: plural 1?грузит; 2?грузят; other?грузит;} на корабли армию и {@1: plural 1?собирает; 2?собирают; other?собирает;} флот для ее прикрытия. Похоже, они готовят внезапную атаку на ваш город {2_CityName}. Надеемся, что впредь вы тоже будете делиться с нами подобными сведениями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_SHARE_INTRIGUE_AMPHIBIOUS_SNEAK_ATTACK_UNKNOWN_CITY_1">
      <Text>Наши шпионы обнаружили, что {@1_PlayerName} {@1: plural 1?грузит; 2?грузят; other?грузит;} на корабли армию и {@1: plural 1?собирает; 2?собирают; other?собирает;} флот для ее прикрытия. Они собираются без предупреждения ударить по вашей державе. Надеемся, что впредь вы тоже будете делиться с нами подобными сведениями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_SHARE_INTRIGUE_ARMY_SNEAK_ATTACK_KNOWN_CITY_1">
      <Text>Наши шпионы обнаружили, что {@1_PlayerName} тайно {@1: plural 1?стягивает; 2?стягивают; other?стягивает;} войска для атаки вашего города {2_CityName}. Надеемся, что впредь вы тоже будете делиться с нами подобными сведениями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_SHARE_INTRIGUE_ARMY_SNEAK_ATTACK_UNKNOWN_CITY_1">
      <Text>Наши шпионы обнаружили, что {@1_PlayerName} тайно {@1: plural 1?стягивает; 2?стягивают; other?стягивает;} войска для нападения на вашу державу. Надеемся, что впредь вы тоже будете делиться с нами подобными сведениями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_SHARE_INTRIGUE_DECEPTION_1">
      <Text>Наши шпионы обнаружили, что {@1_PlayerName} {@1: plural 1?готовит; 2?готовят; other?готовит;} против вас заговор. Надеемся, что впредь вы тоже будете делиться с нами подобными сведениями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_STOP_DIGGING_AGREE_1">
      <Text>Раз вы так настаиваете, мы не будем искать артефакты на вашей территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_STOP_DIGGING_DISAGREE_1">
      <Text>Извините, наши планы слишком важны, чтобы отменять их из-за какой-то безделушки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_STOP_DIGGINGX_1">
      <Text>Мы заметили, что вы ищете культурные артефакты на нашей территории. Это нужно прекратить.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_STOP_SPYING_NO_1">
      <Text>Наши агенты защищают страну от внешних угроз - таких, как вы. Они следуют нашим, а не вашим указаниям.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_STOP_SPYING_YES_1">
      <Text>По вашей просьбе наши агенты прекращают деятельность на вашей территории. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESPONSE_WARNED_ABOUT_INTRIGUE_1">
      <Text>Благодарим вас за сведения о {@1_CivAdjective} заговоре. Теперь мы сможем подготовиться к любым их действиям. Ваша помощь неоценима.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SAME_POLICIES_AUTOCRACY_1">
      <Text>Добро пожаловать, о славный император! Мы рады, что вы также выбрали автократию. Пусть успехи нашего союза станут доказательством того, что лишь сильнейшие нации становятся великими.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SAME_POLICIES_FREEDOM_1">
      <Text>Мир вам, мудрый правитель! Мы рады видеть, что вы также выбрали путь Свободы. Мы счастливы обрести столь сильного союзника в борьбе с тиранией!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SAME_POLICIES_ORDER_1">
      <Text>Здравствуй, дорогой товарищ! Мы рады вместе следовать путем Порядка. Пусть наши государства окажут друг другу помощь в следующую пятилетку!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_STOP_CONVERSIONS_1">
      <Text>До нас доходят слухи, будто наши люди обращаются в вашу религию. Мы просим немедленно прекратить эту деятельность!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SUSPECT_YOU_OF_SPYING_1">
      <Text>Недавно из нашего города были украдены промышленные секреты. Скажите, вы же не имеете к этому отношения?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SUSPECT_YOU_OF_SPYING_2">
      <Text>У нас есть все основания подозревать, что вы шпионите за моим великим народом. Прекратите, не то кто-нибудь может пострадать.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SWITCHED_TO_AUTOCRACY_1">
      <Text>Вы не пожалеете о переходе к автократии. Все в государстве; ничего кроме государства; ничего против государства. Только сильные лидеры способны привести свои народы к сияющему будущему.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SWITCHED_TO_FREEDOM_1">
      <Text>Мы приветствуем вас на пути к Свободе. Не спрашивайте, что мы можем сделать по отдельности, спрашивайте, что мы можем сделать вместе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SWITCHED_TO_ORDER_1">
      <Text>Отдайте нам ребенка на восемь лет, и мы сделаем из него социалиста. Ваш рабочий класс уже узнал правду; теперь они присоединятся к нашей революционной борьбе за Порядок.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_CANT_MATCH_OFFER_1">
      <Text>Мы не можем дать столько денег, сколько это стоит в действительности.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_CANT_MATCH_OFFER_2">
      <Text>Мы не сможем дать достаточно денег, а обманывать не хотим. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WE_BULLIED_MINOR_BAD_1">
      <Text>Я не сомневаюсь, что мое решение было наилучшим для моего народа и страны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WE_DISLIKE_HUMAN_PROPOSAL_1">
      <Text>Ваше предложение, которое рассмотрит {1_LeagueName} - прямое нарушение наших интересов.  Надеюсь, это не перерастет в серьезный конфликт.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WE_DISLIKE_HUMAN_PROPOSAL_2">
      <Text>Ваше предложение весьма встревожило меня. Боюсь, {1_LeagueName} может его принять.  По-моему, есть способы разрешить наши разногласия без подобной мелочности.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WE_LIKE_HUMAN_PROPOSAL_1">
      <Text>Мы были рады слышать ваше недавнее предложение. {1_LeagueName} поступит мудро, если примет его.  Похоже, у нас с вами общие цели.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WE_LIKE_HUMAN_PROPOSAL_2">
      <Text>Ваше предложение соответствует и нашим интересам. {1_LeagueName} поступит мудро, если примет его.  Примите нашу искреннюю благодарность.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_1">
      <Text>Думаю, вам будет интересно узнать, что мы только что начали вторжение в один из ваших любимых районов. Земли{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? города ;}{@1_MinorCivName[2]} станут приятным дополнением к моей империи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_2">
      <Text>Ой, кажется, мы напали на одного из ваших маленьких друзей,{@2: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? город ;}{@1_MinorCivName[4]}. Вы будете что-нибудь с этим делать?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_WE_BULLIED_YOUR_MINOR_1">
      <Text>Мы недавно потребовали у{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? города ;}{@1_MinorCivName[2]} дань, и они ее выплатили. Вы обещали защищать их от подобных требований, но мы оба понимаем, что вы не способны подкрепить обещания делом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_WE_BULLIED_YOUR_MINOR_2">
      <Text>Ваших маленьких друзей из{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? города ;}{@1_MinorCivName[2]} было так легко запугать. Они выполнили все наши требования, и, думаю, вы не сможете им помочь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_1">
      <Text>Мне доложили, что мы напали на{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? город ;}{@1_MinorCivName[4]} и что этот город-государство находится под вашей защитой. Мы не хотим войны с вашей державой: захват этого города был прискорбной необходимостью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_2">
      <Text>Мне доложили, что мои войска атаковали{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? город ;}{@1_MinorCivName[4]}. Уверяю, мы сделали это ненамеренно. Надеюсь, этот случай не послужит причиной для вражды между нашими державами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WE_BULLIED_YOUR_MINOR_1">
      <Text>Мне стало известно, что мы могли запугать{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? город ;}{@1_MinorCivName[4]} - город-государство, с которым у вас в прошлом были тесные отношения. Уверяю: мне не хотелось бы пререкаться с вами по этому вопросу, но прошу учесть, что мои действия были абсолютно необходимы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WE_BULLIED_YOUR_MINOR_2">
      <Text>Мне сообщили, что мои люди потребовали дань у{@1: gender masculine? ; feminine? ; neuter? ; other? города ;}{@1_MinorCivName[2]}, города-государства под вашей защитой. Уверяю вас, мы не хотели вас обидеть. Надеюсь, этот шаг не помешает нашим отношениям.</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>