<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ARCHAEOLOGY_DIG_AFRICA_HELP">
      <Text>Превращает историческое место в археологические раскопки. После этого артефакт отсылается в Европу, что дает вам победные очки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ARCHAEOLOGY_DIG_REC_AFRICA">
      <Text>Можно отослать в Европу, чтобы получить победные очки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STAATSMUSEUM_STRATEGY">
      <Text>Государственный музей - это уникальная постройка буров, которая повышает уровень [ICON_CULTURE] культуры (особенно при наличии шедевров). Он появляется сразу с шедевром. Европейские державы, захватывая город с государственным музеем,  получают победные очки за захват артефакта. Замещает музей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUEZ_CANAL_HELP">
      <Text>Торговые пути, проложенные в город, где есть Суэцкий канал, приносят дополнительно 4 [ICON_GOLD] единицы золота владельцу города и 2 [ICON_GOLD] единицы золота владельцу торгового пути. Может быть не более 1 во всем мире.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUEZ_CANAL_STRATEGY">
      <Text>Суэцкий канал повышает количество производимого городом [ICON_GOLD] золота. Торговые пути, проложенные в город, где есть Суэцкий канал, приносят дополнительно 4 [ICON_GOLD] единицы золота владельцу города и 2 [ICON_GOLD] единицу золота владельцу торгового пути. Может быть не более 1 во всем мире.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_HELP">
      <Text>В городе должен быть банк.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_STRATEGY">
      <Text>Хаммам - уникальная постройка Османской империи. Как и биржа, хаммам увеличивает богатство города. Кроме того, он повышает количество производимого городом [ICON_GOLD] золота. Торговые пути, проложенные в город, где есть хаммам, приносят дополнительно 2  [ICON_GOLD] единицы золота владельцу города и 1 [ICON_GOLD] единицу золота владельцу торгового пути. Построить хаммам можно только в городе, где уже есть банк.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_TEXT">
      <Text>Турецкий хаммам, потомок древних римских терм, приобрел популярность в Европе и на Ближнем Востоке в викторианскую эпоху как способ релаксации и полезная для здоровья процедура.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BORNU_TEXT">
      <Text>Располагавшееся в районе озера Чад государство Борну существовало более пяти веков - с 1380 по 1893 год, пока его не захватили суданцы. Наибольшего расцвета государство Борну достигло во время правления Идриса Алаомы (1571-1603). Административные реформы и военный гений Алаомы обеспечили Борну  долгое благополучное существование, однако со временем религиозные войны ввергли государство в анархию. После изгнания суданских исламистов территорию Борну поделили Британия, Франция и Германия, включив ее земли в состав своих колоний.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STAATSMUSEUM_TEXT">
      <Text>Первый государственный музей в Южной Африке был основан в 1892 году в Претории с целью "сохранить и повысить интерес людей к культурным и историческим ценностям". Основная часть экспозиции была посвящена истории, этнографии, археологии и природе региона. Когда началась Англо-бурская война, одной из главных задач государственных музеев стало поддержание патриотизма и боевого духа: буров-фронтовиков просили передавать музеям памятные вещи с фронта. После поражения буров государственные музеи перестали получать деньги из бюджета. Их спонсировали частные фонды, организованные в городах Трансвааля и Оранжевой республики.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUEZ_CANAL_TEXT">
      <Text>Суэцкий канал, открытый в 1869 году после десяти лет строительства - это водный путь, соединяющий Средиземное море с Красным. Он значительно упростил транспортное сообщение между Европой и Азией.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUNKEYA_TEXT">
      <Text>В конце XIX века сын восточно-африканского торговца по имени Мсири основал город Бункейя и сделал его столицей своего королевства. Его племя байеке контролировало обширную территорию в восточной части бассейна реки Конго, обменивая у арабов слоновую кость, медную и железную руду, соль и рабов на оружие и боеприпасы. Озабоченный интересом Британии к этому региону и усилением контактов Мсири с британцами, бельгийский король Леопольд III пытался убедить Мсири войти в состав «Свободного государство Конго» - личного владения Леопольда в экваториальной Африке. С этой целью Леопольд отправил в Бункейю три экспедиции. В отличие от двух первых экспедиций, третья представляла собой небольшую армию и действовала силой. В 1891 году она заставила войска байеке покинуть столицу, а сам Мсири вскоре был убит.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_EXPLORER_TEXT">
      <Text>Хотя берега Африки были времени исследованы уже три столетия назад, лишь в XIX веке европейские державы начали целеустремленно двигаться вглубь континента. Начиная с прибрежных торговых постов, миссий и колониальных поселений, западные путешественники небольшими экспедициями отправлялись вглубь материка, в поисках легендарных сокровищ, "потерянных" цивилизаций и новых знаний. Некоторые, как Давид Ливингстон, были миссионерами; другие, как Пьетро ди Брацца, искателями приключений; а третьи, как Макгрегор Лэйрд, были просто торговцами, стремившимися подзаработать. Какова бы ни была их мотивация, европейские исследователи сыграли важную роль в истории Африки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_ARCHAEOLOGICAL_DIG_AFRICA_TEXT">
      <Text>Археологические раскопки может проводить только археолог на клетке исторического места. Пример выдающихся археологических изысканий - раскопки гробницы Тутанхамона. После завершения раскопок ваш археолог узнает, что за артефакт находится в этом месте. После этого артефакт будет отослан в Европу и даст вам бонусные победные очки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LUBA_TEXT">
      <Text>Появление народа луба относится приблизительно к V веку. Основная территория его расселения - низменность Упемба в бассейне Конго. В 1580-х годах луба начали активно расширять свою территорию под руководством способных вождей, организовывавших набеги на соседние племена. При этом луба успешно охраняли собственные медные рудники, рыболовные угодья и пальмовые рощи. С приходом европейцев для луба настали тяжелые времена. В 1885 году их земли насильственно присоединили к Бельгийскому Конго. Луба подняли восстание в 1895 году, но бельгийцы жестоко подавили его и фактически полностью истребили народ луба.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_OUGADOUGOU_TEXT">
      <Text>Племена нинси в Верхней Вольте постоянно конфликтовали до 1441 года, когда полулегендарный воин Вурби привел свое племя к победе и основал, империю Моси со столицей в Вогодого (по-французски -  Уагадугу). Уагадугу был крупным центром торговли, привлекавшим купцов из всех стран Северной Африки. В 1896 году французская армия под командованием Поля Вуле и Жюльена Шануана, которая должна была объединить все французские владения в Западной Африке, одержала победу над нинси. После получения независимости Уагадугу стал столицей Буркина-Фасо.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RIFLED_CANNON_TEXT">
      <Text>PLACEHOLDER</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEGOU_TEXT">
      <Text>Основанный народом сонинке приблизительно в XI веке, город-государство Сегу процветал под властью короля Битона Кулибали с 1712 по 1755 годы. У этого крупного торгового центра были тесные связи с городами Дженне, Тимбукту и Масина. При Мамари Кулибали город объединился с Дженне и Масиной в королевство Бамбара. Приблизительно в 1860 году Эль-Хадж Омар завоевал Сегу и обратил его жителей в ислам. В В 1890-х годах бывшее королевство Бамбара было оккупировано, а Сегу стал административным центром французской компании "Офис дю Нигер".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SOKOTO_TEXT">
      <Text>Сокото - нигерийский город, расположенный при слиянии двух рек. Он был столицей халифата Сокото, который достиг пика своего развития в 1820-х годах. В прошлом Сокото был центром нескольких исламских государств доколониального Судана, о которых не осталось никаких письменных свидетельств. В 1827 году путешественник Хью Клаппертон стал первым европейцем, посетившим этот город. После захвата Сокото Англией в 1903 году халифат распался, а большая часть его земель была присоединена к английской колонии Нигерия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_CAIO_DUILIO_CLASS_TEXT">
      <Text>Два из запланированных трех броненосцев "Чао Дуилио" были построены итальянским королевским военно-морским флотом в 1870-х годах. Эти океанские броненосцы, оснащенные 100-тонными дульнозарядными оружиями и обшитые 50-миллиметровыми броневыми листами, были в то время настолько революционными, что англичане отказались от запланированного создания новых линкоров, чтобы спроектировать свои броненосцы в ответ итальянским кораблям. Хотя "Чао Дуилио" и "Энрико Дандоло" не были пущены в дело и были разобраны в 1909 и 1920 годах соответственно, несколько раз их разворачивали к африканскому берегу Средиземного моря, чтобы защитить или поддержать интересы Италии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_BRANDENBURG_CLASS_TEXT">
      <Text>Немецкие додредноуты типа "Бранденбург", впервые использованные в 1893 году, считались промежуточной стадией между крупными мелкобортными броненосцами и океанскими боевыми кораблями. Тяжело бронированные и вооруженные шестью 11-дюймовыми орудиями, четыре корабля были в конце концов спущены на воду. Корабли этого класса доходили даже до Китая во время "Боксерского восстания" и бороздили Средиземное море в годы Первой мировой войны. Впоследствии они были проданы или сданы в лом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_DERVISH_CAVALRY_TEXT">
      <Text>Саид Мохаммед Абдилле Хасан - религиозный лидер, которого британцы прозвали "безумным муллой" основал в Сомали государство дервишей, которое 20 лет вело антиимпериалистическую войну против британцев, итальянцев и эфиопов. Среди его десятитысячного войска была и устрашающая конница дервишей, в основном использовавшаяся для перехвата поставок продовольствия и перерезания путей к отступлению.  Дервиши были прекрасно вооружены и экипированы, их возглавляли вожди племен. Эти бойцы славились своим фанатизмом и продолжали сражение даже тогда, когда любое другое войско давно сдалось бы. До 1920 года, когда мулла был, наконец, окончательно побежден, лучшие его командиры сражались в рядах конницы дервишей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_FORCE_PUBLIQUE_TEXT">
      <Text>"Форс пюблик"  - жандармерия и военизированное формирование в Бельгийском Конго, существовавшее с 1908 по 1960 годы, а впоследствии составившее основу Национальной армии Конго. В составе были в основном африканцы из Конго, Занзибара и других бельгийских колоний, а офицерами в "Форс пюблик" были белые, либо ветераны бельгийской армии, либо европейские наемники. Войска дислоцировались в отдаленных областях Конго, действовали в основном против браконьеров, арабских работорговцев, и мятежных племен, а также участвовали в восточно-африканских кампаниях обеих мировых войн.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_FOREIGN_VOLUNTEERS_TEXT">
      <Text>Во время второй бурской войны (1899-1902) многие европейцы симпатизировали Бурской республике. Множество добровольцев прибыло в Африку, чтобы сражаться на стороне буров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_SCENARIO">
      <Text>Передача ОП полководцу</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_SCENARIO_HELP">
      <Text>Великий полководец перемещается с той же скоростью, что и этот юнит, если они начинают ход с одной клетки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NO_HEAL_OUTSIDE_FRIENDLY">
      <Text>Лечение на дружественной территории</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NO_HEAL_OUTSIDE_FRIENDLY_HELP">
      <Text>Может лечить только на дружественной территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STINGEY_D">
      <Text>Сильная оборона.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STINGEY_D_HELP">
      <Text>Оборона (50)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_CITIES">
      <Text>Бонус при атаке городов (30)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_CITIES_HELP">
      <Text>Бонус при атаке городов (30)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_FORTIFIED">
      <Text>Бонус при атаке укрепленных войск (30)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_FORTIFIED_HELP">
      <Text>Бонус при атаке укрепленных войск (30)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALL_RAILLINES_LOST">
      <Text>Железная дорога, принадлежащая {@1_CivName[3]}, полностью уничтожена. Держава теряет {2_VPAmount} очков победы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALLY_GAINED">
      <Text>Военные отряды {1_CityStateName[2]} присоединились к вашей армии!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALLY_LOST">
      <Text>Военные отряды {1_CityStateName[2]} теперь возвращаются домой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BRIEFING_BUTTON">
      <Text>Сводка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BUILDING_BURIAL_TOMB_HELP">
      <Text>Не требует [ICON_GOLD] золота на содержание.[NEWLINE][NEWLINE]Если город будет захвачен европейцами, то находящиеся в городе шедевры принесут державе-завоевательнице победные очки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BUILDING_BURIAL_TOMB_STRATEGY">
      <Text>Гробница - уникальная египетская постройка, которая повышает уровень [ICON_HAPPINESS_1] настроения и  [ICON_CULTURE] культуры (в момент постройки сразу появляется шедевр). Не требует содержания. При захвате европейцами держава-завоевательница получит победные очки за захват артефакта. Гробница заменяет арену.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BELGIUM_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BELGIUM_TEXT_1">
      <Text>Бельгия, которая получила независимость только в 1830, безнадежно опоздала вступить в борьбу европейских наций за африканские колонии. Хотя колонии Бельгии включали в себя небольшие территории Руанды и Бурунди, большей частью они состояли из земель бельгийского Конго. В отличие от большинства колоний, Конго не управляло правительство - он был частной собственностью бельгийского короля Леопольда II. С августа 1879 по июнь 1884, путешественник Генри Стэнли, который должен был проплыть по реке Конго по договору с королем Леопольдом, заключил с вождями некоторых местных племен договора о том, что все права на эту территорию переходят к бельгийскому королю. Леопольду удалось создать там личные военные гарнизоны и плантации каучука. В 1884 Берлинская конференция, возглавляемая канцлером Германии Отто фон Бисмарком, признало права Леопольда на владение Конго. Впрочем, жестокая политика Леопольда вызвала международный протест; в 1908, несмотря на обещания стареющего Леопольда изменить свое отношение к управлению, бельгийский парламент присоединил королевское "Свободное государство Конго" к числу своих провинций.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BOERS_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BOERS_TEXT_1">
      <Text>"Бур" слово на африкаанс, означающее "фермер". Позже оно стало обозначать голландских поселенцев на мысе Доброй Надежды и их потомков. Трекбуры были в первую очередь голландскими кальвинистами, которые в 1652-1795, когда эти места контролировались Голландской ост-индийской компанией, переселялись на территории Южной Африки. Чтобы избежать британского колониализма, Большинство буров из колонии на мысе Доброй Надежды двинулись на север и основали несколько бурских республик. Они сражались в двух войнах с англичанами, чтобы защитить свои независимые государства, Трансвааль и Оранжевое свободное государство. После победы Британии и поглощения ей двух бурских республик в 1902 зародилась Бурская диаспора, и многие потомки голландцев мигрировали в Аргентину, Кению, Мехико и на юго-восток Соединенных штатов. В 1914 оставшиеся буры подняли восстание под влиянием Первой Мировой войны; оно было подавлено, а его зачинщики были заключены в тюрьму либо казнены за измену. После этого то, что осталось от буров, уже навсегда кануло в Лету.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_ITALY_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_ITALY_TEXT_1">
      <Text>Итальянская колониальная империя образовалась после того, как государство, объединившееся только в 1861 году, приняли участие в "драке за Африку". К этому времени Франция, Англия, Испания, Португалия и Голландия боролись за африканские колонии уже 100 лет. Мечтая захватить никому пока не принадлежащие части континента, к моменту начала Первой мировой войны, Италия аннексировала Эритрею, Сомали и Ливию. Однако первая попытка завоевать Эфиопию в 1895-1896 годах была неудачной; Эфиопия перешла под контроль Италии только в 1936 году. В 1915 году Италия перешла на сторону Антанты. Великобритания и Франция дали предварительное согласие на то, что Италия получит значительную территорию в Европе и, после поражения Германии, немецкие земли в Восточной Африке. Однако по Версальскому договору Италия получила очень мало земель в Европе и вообще никаких в Африке, и это привело к ее противостоянию с европейскими колониальными державами, которое продолжалось два десятилетия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV5_DAWN_TEXT">
      <Text>Описание сценария[NEWLINE]Европейцы захватили почти все земли, но только не черный континент, Африку. Движимые любовью к приключениям, жаждой богатства и тягой к знаниям, первооткрыватели и поселенцы двинулись вглубь континента с севера и запада. Они обнаружили забытые королевства, экзотических зверей и империи, разрушившие их мечты о мирной колонизации. Сумеете ли вы захватить богатства Африки для одной из стран Европы? Или же постараетесь отбить натиск чужаков?[NEWLINE][NEWLINE]Условия победы[NEWLINE]Набрать наибольшее количество очков в течение 100 ходов. Найти все чудеса природы, чтобы получить +4 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению. Европейцы (бельгийцы, англичане, французы, немцы, итальянцы, португальцы) получают ПО, если первыми открывают чудеса природы или обнаруживают артефакты. Полученное [ICON_GOLD] золото дает ПО для северо-африканцев (египтян, марокканцев, османов); южно-африканцы (эфиопы, буры, зулусы) набирают ПО за очки [ICON_CULTURE] культуры. Контроль над Суэцким каналом и самая длинная железная дорога между двумя городами так же дает ПО. Земля стоит в два раза больше[NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила[NEWLINE]Внутреннее устройсво Африки меняется при каждой игре. Только европейцы могут грузиться на корабли, строить железные дороги и искать артефакты, и они не могут объявлять войну друг другу. Точно так же и северо-африканские державы не могут объявлять друг другу войну.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_TEXT">
      <Text>Ни грекам, ни римлянам, несмотря на все их усилия, так и не удалось  пройти по Нилу через болота Судана. Европейцы, приезжавшие в Эфиопию в XVI веке, пытались искать истоки великой реки, но так же безуспешно. В середине XIX века в Европе было популярно мнение, что исток Нила находится в "сердце Африки". В 1858 году, исследователь Джон Спик впервые выдвинул версию о том, что Нил берет начало в озере Виктория; теория была поставлена под сомнение сэром Ричардом Бертоном и другими, однако Генри Стэнли в конце концов подтвердил утверждение Спика, проплыв вдоль берега озера и объявив истоком Нила Рипонский водопад.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DESC">
      <Text>К 1881 году европейцы исследовали большую часть планеты, за исключением Черного континента - Африки. Кто победит в гонке за господство на последнем континенте?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIG_COMPLETE">
      <Text>Ваш исследователь раскопал африканский артефакт. Получено {1_Num} ПО[NEWLINE][NEWLINE](Артефакт удаляется из игры, поскольку его отсылают в Европу).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO1">
      <Text>{1_Num} от самой длинной железной дороги между городами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO2">
      <Text>{1_Num} от обнаруженных чудес природы/артефактов. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO3">
      <Text>{1_Num} от полученного за весь период [ICON_GOLD] золота</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO4">
      <Text>{1_Num} от полученной за весь период [ICON_CULTURE] культуры</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_WONDERS">
      <Text>{1_Num} от Суэцкого канала</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_EUROPEAN_TITLE">
      <Text>{@1_PlayerName}, {@2_CivName}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_GREAT_WORKS_CAPTURED">
      <Text>{1_Num} {1_Num: plural 1?шедевр обнаружен; 2?шедевра обнаружено; 3?шедевров обнаружено;}  при захвате города {2_CityName}. Эти артефакты немедленно будут перевезены в Европу и добавят {3_Num} ПО к вашему счету.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_GREAT_WORKS_CAPTURED_OTHER">
      <Text>{1_Num} 1_Num: plural 1?шедевр обнаружен; 2?шедевра обнаружено; 3?шедевров обнаружено;} при захвате города {2_CityName}. Захватчики - {@3_PlayerName}. Эти артефакты немедленно будут перевезены в Европу и добавят {4_Num} ПО к их счету.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_KILIMANJARO_FOUND">
      <Text>Вы обнаружили гору Килиманджаро! За это открытие вы получаете {1_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_KILIMANJARO_FOUND_OTHER">
      <Text>Исследователь другой державы ({1_CivName}) нашел гору Килиманджаро! Держава получает {2_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LAKE_VICTORIA_FOUND">
      <Text>Вы обнаружили озеро Виктория! За это открытие вы получаете {1_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LAKE_VICTORIA_FOUND_OTHER">
      <Text>Исследователь другой державы ({1_CivName}) нашел озеро Виктория! Держава получает {2_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Приветствую вас, о любезные гости Марокко... Я - Хассан I. Чем я могу услужить вам?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Я султан Марокко Ахмед Хассан I, и я приветствую вас от имени моего народа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_LIVED">
      <Text>1873 - 1894 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_SUBTITLE">
      <Text>Султан Марокко</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_1">
      <Text>Среди самых успешных султанов династии Алауитов был Мулай Хассан I (годы правления 1873-1894), который провел радикальные военные и административные реформы, укрепив Марокко, в то время, когда большая часть Северной Африки находилась под контролем европейцев. Хотя и у Франции, и у Испании были опорные пункты в Марокко, Хассан успешно использовал стратегическое положение своей страны, чтобы натравить европейские державы друг на друга, сохранив независимость государства вплоть до самой своей смерти.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_DECLAREWAR_1">
      <Text>Гром и молния! Вы заплатите за оскорбление величия Италии. Готовьтесь к смерти!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_DECLAREWAR_3">
      <Text>Клянусь вечной славой моей прекрасной Италии, ваши дни сочтены. Готовьтесь к войне.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Приветствую. Я Джузеппе Гарибальди, отец Италии. Если вы друг моей страны - добро пожаловать.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Добро пожаловать. Италия верна своим друзьям и безжалостна к врагам.  Кем станете для нас вы?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Добро пожаловать! Ваше присутствие - честь для Италии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_LIVED">
      <Text>1807 - 1882 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_SUBTITLE">
      <Text>Итальянский генерал и политик</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_TEXT_1">
      <Text>Один из идеологов объединения Италии, Гарибальди (1807-1882 гг.) был военачальником, политическим деятелем и убежденным националистом. Будучи националистом, Гарибальди высказывался в поддержку концепции "Маре нострум" - стремления Италии полностью контролировать Средиземноморье. В последние годы жизни он агитировал за участие Италии в драке за Африку, начиная с первой неудачной попытки завоевать Тунис, сорванной Англией и Францией в 1881.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
      <Text>Вы скупы, как сама церковь. Неужели нельзя предложить больше?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_WINWAR_1">
      <Text>Слава Италии не уступит славе Рима!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_LIVED">
      <Text>1815 - 1898 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_SUBTITLE">
      <Text>Канцлер Германской империи</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_TEXT_1">
      <Text>Хотя немецкий канцлер Бисмарк (годы правления 1871-1890) считал, что заинтересованность Германии в Африке только отвлекает его от важных дел, он все же был вовлечен в 'драку за Африку' по результатам Берлинской конференции, которую он организовал в 1884 г., чтобы официально утрясти все вопросы с колониями. На проведенной под руководством Бисмарка Берлинской конференции, помимо решения некоторых вопросов с границами, было определено, что Конго является частной собственностью Леопольда II, что 14 подписавших резолюцию государств имеют право на свободную торговлю в Конго, что реки Нигер и Конго открыты для всех и что в исламских государствах должна быть отменена работорговля. Кроме того были формализованы международные процедуры объявлений о притязаниях на колонии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Приветствую! Я Виктория, королева Соединенного Королевства. Что привело вас ко мне?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_4">
      <Text>Добро пожаловать в Соединенное королевство!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_LIVED">
      <Text>1819 - 1901 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_SUBTITLE">
      <Text>Королева Соединенного Королевства</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1">
      <Text>Долгое правление королевы Виктории (1837-1901 гг.) было отмечено бурной экспансией и консолидацией африканских владений империи, военными катастрофами и блистательными победами. Британская политика в Африке определялась желанием создать непрерывную линию колоний от Каира до Кейптауна. Эта цель, в конце концов, была достигнута, когда в конце первой мировой войны Великобритания получила Восточно-Африканские владения Германии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_LIVED">
      <Text>1847 - 1911 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_SUBTITLE">
      <Text>Королева-консорт Португалии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_TEXT_1">
      <Text>Мария Пиа Савойская была королевой-консортом (1862-1889 гг.), женой короля Португалии Луиша I, и прославилась своей экстравагантностью, а также благотворительной деятельностью. Ее называли "ангелом милосердия" и "матерью бедняков", она спонсировала множество социальных реформ и проектов в африканских колониях Португалии, особенно в Мозамбике и Анголе, где она основала несколько бесплатных школ и медицинских центров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Добро пожаловать. Я Жюль Греви из Франции, и я обожаю зебр.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Добро пожаловать, чужестранец! Я Жюль Греви, президент Франции! Я верен своим друзьям и безжалостен к врагам.  Кем станете для нас вы?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
      <Text>А. Вот мы и встретились. Я Жюль Греви, президент Франции. Пойдемте, обсудим раздел Африки между нашими великими народами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
      <Text>Приветствую. Я Жюль Греви из Франции. У меня нет времени на праздные разговоры, так что - что вы здесь делаете?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_LIVED">
      <Text>1807 - 1891 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_SUBTITLE">
      <Text>Президент Франции</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1">
      <Text>Президент Третьей республики (1879-1887 гг.), Жюль Греви был непримиримым националистом, спланировавшим французскую экспансию в Африке, начиная с захвата Туниса в 1881 г. До момента, когда Греви вынужден был подать в отставку из-за семейного скандала, он проводил политику "несения цивилизации". Суть этой политики состояла в том, что святой долг Франции - цивилизовать "невежественное" коренное население Африки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Я Леопольд, король Бельгии... у меня нет времени на светские беседы, что привело вас ко мне?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Добро пожаловать в Конго! Время - наш самый драгоценный товар; надеюсь, вы не станете зря тратить мое.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Что привело вас в Конго, мой друг? Я Леопольд. Полагаете, нам есть, что обсудить?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_LIVED">
      <Text>1835 - 1909 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_SUBTITLE">
      <Text>Король Бельгии и Конго</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_TEXT_1">
      <Text>Единственный европейский монарх, лично владевший колонией, Леопольд II (годы правления 1865-1909) захватил обширный бассейн реки Конго за счет многочисленных договоров с вождями местных племен, которые передавали свои земли под его правление. Однако правление это оказалось таким жестоким, что, под давлением международной общественности, принять на себя обязанности по управлению колонией было вынуждено правительство Бельгии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_WINWAR_1">
      <Text>При должном руководстве мощь Конго сносит все преграды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_WINWAR_2">
      <Text>При должном руководстве мощь Конго сносит все преграды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Приветствую. Я - Исмаил-Паша, правитель могущественного Египта и Судана. Вы проявляете великое мужество, подходя ко мне так близко.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Добро пожаловать. Я - Исмаил-Паша, правитель могущественного Египта и Судана. Аллах предопределил ваше прибытие.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Приветствую. Я Исмаил-паша, и лишь мне подвластен Суэцкий канал, соединяющий Средиземное и Красное моря.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_LIVED">
      <Text>1830  - 1895 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_SUBTITLE">
      <Text>Хедив Египта и Судана</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_TEXT_1">
      <Text>Исмаил-паша стал хедивом Египта и Судана в 1867 г., когда Оттоманская Порта в обмен на увеличение дани издала фирман, признающий его права. Хотя он провел несколько довольно разумных реформ и урбанизационных программ, дорогостоящая война с Эфиопией (1875-1884 гг.) привела к тому, что Исмаил-паше пришлось продать акции недавно открытого Суэцкого канала. В 1895 году он был отстранен от власти - так как Великобритания и Франция начали изучение финансового состояния Египта, хедив был вынужден отречься от престола.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Тысячи приветствий от нашего прекрасного народа. Я Менелик II, потомок царицы Савской, император Эфиопии и ваш покорный слуга.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Приветствую вас, друг, в моих мирных и процветающих землях. Я - царь царей, но вы можете звать меня Менелик II.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_LIVED">
      <Text>1844 - 1913 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_SUBTITLE">
      <Text>Император Эфиопии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_TEXT_1">
      <Text>После смерти Йоханныса IV в битве с дервишами в марте 1889 года императором себя объявил Менелик (которого часто называют "отцом современной Эфиопии"). Вскоре после этого, в результате спора об интерпретации условий договора, в 1895 году в Эфиопию вторглась Италия; Менелик возглавил оборону. Итальянцы потерпели поражение в битвах при Амба Алаги, Микеле и Адве, и вынуждены были подписать договор о признании суверенитета Эфиопии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Я Кечвайо! Правитель королевства зулусов! Зачем вы пришли?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_LIVED">
      <Text>1826 - 1884 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_SUBTITLE">
      <Text>Король зулусов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_TEXT_1">
      <Text>Сын зулусского вождя Мпанде, Кечвайо (годы правления 1856-1879) отказался выполнить требование Великобритании о репарациях за набеги зулусов, начав англо-зулусскую войну. Хотя в битве при Изандлване Британия потерпела сокрушительное поражение, в конце концов британские и колониальные войска окружили и разрушили королевский крааль в Улунди и вскоре после этого захватили Кечвайо. Он был увезен в Лондон, пробыл там до 1883 года, а потом вернулся в Африку, где и умер, всеми забытый.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Клянусь деревом и топором, срубившим его, я рад встрече с вами! Я Абдул-Хамид II, правитель Османской империи!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Османская империя приветствует вас, незнакомец! Я - Абдул-Хамид II!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Добро пожаловать, чужестранец! Я Абдул-Хамид II, правитель Османской империи! Давайте отпразднуем нашу встречу!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_LIVED">
      <Text>1842 - 1918 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_SUBTITLE">
      <Text>Султан Оттоманской империи</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_TEXT_1">
      <Text>Абдул-Хамид II (годы правления 1876-1909), халиф правоверных, 34 султан Османской империи, был последним султаном, еще удерживавшим контроль над африканскими владениями империи. После поражения в русско-турецкой войне (1878 г.) Берлинский конгресс вынудил Абдул-Хамида отдать Кипр "в аренду" Великобритании и позволить британским войскам в 1882 году оккупировать Египет и Судан, чтобы "навести порядок" в этих спорных Османских провинциях. От этой роли Британская империя не отказывалась до самого 1922 года.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_DECLAREWAR_2">
      <Text>Буры сказали свое слово. Ваша немотивированная агрессия не оставляет нам иного выхода. Готовьтесь к войне!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_DEFEATED_3">
      <Text>Вы победили - пока что. Но Бурская республика еще вернется!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Народ Бурских республик приветствует вас. Я надеюсь, вы - друг свободы?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_2">
      <Text>От имени граждан Бурских республик я приветствую вас!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Добро пожаловать в Бурские республики!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_LIVED">
      <Text>1825 - 1904 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_NAME">
      <Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
      <Text>Открытие границ между нашими державами будет способствовать дальнейшему укреплению нашей дружбы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_SUBTITLE">
      <Text>Президент Южно-Африканской республики</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TEXT_1">
      <Text>Стефанус Йоханнес Паулус Крюгер, известный по почтительному прозвищу "Дядюшка Пауль" (африк. Oom Paul), - президент Южно-Африканской республики в 1883-1900 годах, лидер бурского сопротивления в Южной Африке. Опытный боевой командир, Крюгер отлично проводил переговоры, например те, что в 1881 г. завершили Первую англо-бурскую войну. Отбывая четвертый президентский срок, Крюгер бежал, когда англичане подошли к столице во время Второй англо-бурской войны, и уже никогда не вернулся в Африку.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_1">
      <Text>Не думаю, что этого торговое соглашение в его нынешнем формате отвечает интересам Бурских республик.  Не могли бы вы сделать более серьезное предложение?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADE_YES_NEUTRAL">
      <Text>Ваше предложение отвечает интересам Бурских республик.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADEREQUEST_HAPPY">
      <Text>Приветствую. Может ли Бурская республика предложить вам соглашение?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRIBUTE_NO_HAPPY">
      <Text>Я не могут так бесцеремонно распоряжаться нашей казной, даже если речь идет о друзьях. Я не тиран: я в ответе перед жителями Бурской республики.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_WINWAR_1">
      <Text>Надеюсь, вы поняли, что с Бурскими республиками нельзя вести себя легкомысленно!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LONGER_RR">
      <Text>{@1_CivName} удлиняет свою самую длинную железную дорогу. Теперь самая длинная железная дорога соединяет города {@2_CityName} и {@3_CityName} ({4_Length} {4_Length: plural 1?клетка; 2?клетки; 3?клеток;}).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_N_AFRICAN_TITLE">
      <Text>{@1_PlayerName}, {@2_CivName}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_NEW_LONGEST_RR_PLAYER">
      <Text>Теперь самая длинная железная дорога в Африке соединяет города {@1_CityName} и {@2_CityName} ({3_Length} {3_Length: plural 1?клетка; 2?клетки; 3?клеток;}).  {4_VPAmount} ПО за саму длинную железную дорогу получает {@5_CivName}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
      <Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]В этом сценарии нельзя принимать общественные институты из других ветвей.[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_EUROPEAN">
      <Text>Европа</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_HONOR_CAP">
      <Text>Южная Африка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_HONOR_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Южная Африка[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Вы получаете очки [ICON_CULTURE] культуры за каждый уничтоженный вами юнит, кроме варваров. В городах можно строить гильдии художников, музыкантов и писателей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_LIBERTY_CAP">
      <Text>Северная Африка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_LIBERTY_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Северная Африка[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Вы получаете [ICON_GOLD] золото за каждый уничтоженный вами юнит. Нельзя строить гильдии художников, музыкантов и писателей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_N_AFRICAN">
      <Text>Северная Африка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_SUB_SAHARAN">
      <Text>Южная Африка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_TRADITION_CAP">
      <Text>Европа</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_TRADITION_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Европа[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Боевые юниты могут лечиться только на дружественной территории. Наземные боевые юниты (кроме исследователей) получают [COLOR_NEGATIVE_TEXT]-1 к радиусу обзора[ENDCOLOR]. Нельзя строить гильдии художников, музыкантов и писателей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E1">
      <Text>Улучшенная тактика осады</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E1_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Улучшенная тактика осады[ENDCOLOR][NEWLINE]Боевые юниты получают 30% бонус к боевой мощи при атаке городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E2">
      <Text>Принципы эффективной оккупации</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E2_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Принципы эффективной оккупации[ENDCOLOR][NEWLINE]Боевые юниты получают 30% бонус к боевой мощи при атаке укрепленных городов. Бесплатный суд в каждом захваченном городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E3">
      <Text>Сфера влияния</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E3_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Сфера влияния[ENDCOLOR][NEWLINE]Покупка клеток становится дешевле на 50%, а покупка юнитов - на 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E4">
      <Text>Колониализм</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E4_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Колониализм[ENDCOLOR][NEWLINE]На 25% увеличивается скорость создания улучшений на клетках. 3 бесплатных поселенца появляются возле  [ICON_CAPITAL] столицы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E5">
      <Text>Профсоюзы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E5_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Профсоюзы[ENDCOLOR][NEWLINE]Сокращаются на 50% затраты золота на содержание дорог и железных дорог. +2 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению за каждый редкий ресурс.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E6">
      <Text>Капитализм</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E6_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Капитализм[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 [ICON_GOLD] золота от всех морских и наземных торговых путей и +2 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению за каждый город, [ICON_CONNECTED] связанный со [ICON_CAPITAL] столицей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N1">
      <Text>Армия Сахары</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N1_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Армия Сахары[ENDCOLOR][NEWLINE]Боевая мощь увеличивается на 50% при сражении в пустыне.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N2">
      <Text>Наследие берберов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N2_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Наследие берберов[ENDCOLOR][NEWLINE]+25% [ICON_PRODUCTION] к производству при обучении конницы. Юниты конницы получают повышение, которое позволяет великим полководцам двигаться с такой же скоростью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N3">
      <Text>Улучшенные товары</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N3_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Улучшенные товары[ENDCOLOR][NEWLINE] +1 [ICON_GOLD] золота за каждый рынок.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N4">
      <Text>Воинская повинность</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N4_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Воинская повинность[ENDCOLOR][NEWLINE]Снижает [ICON_GOLD] затраты на содержание юнитов на 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N5">
      <Text>Караваны</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N5_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Караваны[ENDCOLOR][NEWLINE]+2[ICON_GOLD] золота от всех наземных торговых путей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N6">
      <Text>Центр коммерции</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N6_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Центр коммерции[ENDCOLOR][NEWLINE]+10 [ICON_GOLD] золота в [ICON_CAPITAL] столице.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S2">
      <Text>Национализм</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S2_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Национализм[ENDCOLOR][NEWLINE]Бонус +15% в бою на своей территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S4">
      <Text>Изящные искусства</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S4_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Изящные искусства[ENDCOLOR][NEWLINE]Каждый ход прибавляет 50% хорошего [ICON_HAPPINESS_1] настроения к [ICON_CULTURE] культуре, которую можно потратить на принятие общественных институтов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S5">
      <Text>Гений</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S5_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Гений[ENDCOLOR][NEWLINE]Бесплатный великий человек по вашему выбору появляется возле [ICON_CAPITAL] столицы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S6">
      <Text>Культурные центры</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S6_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Культурные центры[ENDCOLOR][NEWLINE]+5 к [ICON_CULTURE] культуре от каждого шедевра.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOLOMONS_MINES_FOUND">
      <Text>Вы нашли копи царя Соломона! За это открытие вы получаете {1_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOLOMONS_MINES_FOUND_OTHER">
      <Text>Исследователь другой державы ({@1_CivName}) нашел копи царя Соломона! Держава получает {2_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOURCE_NILE_FOUND">
      <Text>Вы нашли истоки Нила! За это открытие вы получаете {1_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOURCE_NILE_FOUND_OTHER">
      <Text>Исследователь другой державы ({@1_CivName}) нашел истоки Нила! Держава получает {2_VPAmount} ПО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_STELE_STRATEGY">
      <Text>Стела - уникальная постройка, замещающая монумент, которая повышает уровень [ICON_CULTURE] культуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SUB_SAHARAN_TITLE">
      <Text>{@1_PlayerName}, {@2_CivName}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_TITLE">
      <Text>Драка за Африку</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_TURNS_REMAINING">
      <Text>Осталось ходов: {1_TurnsRemaining}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO1">
      <Text>Самая длинная ж/д</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO2">
      <Text>Мореплавание/Артефакты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO3">
      <Text>Северо-афр. золото</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO4">
      <Text>Южно-афр. культура</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_WONDERS">
      <Text>Суэцкий канал</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
      <Text>Ваши земли принадлежат мне.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BOER">
      <Text>+1 [ICON_CULTURE] к культуре и +1 [ICON_FOOD]  К пище от каждой фермы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BOER_SHORT">
      <Text>Великий трек</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CITY_CONNECTION_BOOST">
      <Text>Получение для торгового пути [ICON_GOLD] золота от караван-сараев и гаваней в двойном размере.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CITY_CONNECTION_BOOST_SHORT">
      <Text>Наследие Мохаммеда Али</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CULTURE_BONUS">
      <Text>Основанные города начинают с дополнительной территорией.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CULTURE_BONUS_SHORT">
      <Text>Третья Республика</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GUNBOAT_DIPLOMACY">
      <Text>Дополнительно +9 [ICON_INFLUENCE] за ход к влиянию на города-государства, с которых вы можете потребовать дань. Города-государства не возмущаются, если к ним вторгаются ваши юниты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GUNBOAT_DIPLOMACY_SHORT">
      <Text>Дипломатия канонерок</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INDIAN_FAST_WORKERS">
      <Text>Скорость создания улучшений на клетках удваивается.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INDIAN_FAST_WORKERS_SHORT">
      <Text>Колосс Родс</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NORDIC_GENETICS">
      <Text>Войска на кораблях получают +1 [ICON_MOVES] к ОП и тратят всего 1 ОП на высадку с моря.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NORDIC_GENETICS_SHORT">
      <Text>Средиземное море</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OLD_ZULU">
      <Text>25% к боевой мощи в сражениях против вражеских юнитов, которые требуют лучшего развития технологий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OLD_ZULU_SHORT">
      <Text>Солнечное затмение</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPERFAST_RIVERS">
      <Text>Реки и клетки со сложным рельефом считаются за подходящие для перемещения клетки. Реки увеличивают длину наземных торговых путей, как будто дороги. +2 [ICON_PRODUCTION] к производству от плантаций.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPERFAST_RIVERS_SHORT">
      <Text>Речные пароходы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BRANDENBURG_CLASS_STRATEGY">
      <Text>Замещает броненосцы для немцев. Боевая мощь выше, поэтому выше и способность влиять на города государства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAIO_DUILIO_CLASS_STRATEGY">
      <Text>Замещает броненосцы для итальянцев. Получает умение "грабитель побережий", которое увеличивает боевую мощь юнита в атаке на города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DERVISH_CAVALRY_STRATEGY">
      <Text>Замещает конницу в Египте. Умения позволяют этому юниту быстрее производить великих полководцев и лучше сражаться на открытой территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_STRATEGY">
      <Text>Замещает археолога для европейцев. В отличие от археологов может атаковать и защищаться. Может двигаться по пересеченной местности, как по обычной. Не требует университета.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FORCE_PUBLIQUE_STRATEGY">
      <Text>Замещает стрелков для бельгийцев. Обладает умением "Пересеченная местность", которое позволяет лучше сражаться на пересеченной местности. У этого юнита также есть умение, повышающее его силы против раненных юнитов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FOREIGN_VOLUNTEERS_STRATEGY">
      <Text>Замещают стрелков для буров. Они слабее обычных стрелков в атаке, зато сильнее в защите. Кроме того, частично восстанавливаются после убийства противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRENCH_FOREIGNLEGION_STRATEGY2">
      <Text>Иностранный легион - уникальный французский юнит, замещающий стрелков. Легион получает значительный бонус, сражаясь за пределами своей территории, что делает его прекрасным выбором для наступления. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BRANDENBURG_CLASS">
      <Text>Этот броненосец - самый мощный корабль в этом сценарии. Строить его могут только немцы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CAIO_DUILIO_CLASS">
      <Text>Броненосец, специализирующийся на атаке городов. Строить его могут только итальянцы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DERVISH_CAVALRY">
      <Text>Конница, которая быстрее производит великих полководцев и лучше сражается на открытой территории. Строить ее могут только египтяне.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EXPLORER">
      <Text>Особый археолог, который не замедляется на пересеченной местности и обладает слабыми, но все же не нулевыми показателями атаки и защиты. Создавать их могут только европейцы. Не требует университета. [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Как и всем юнитам в этом сценарии, ему нельзя отдать приказ о разведке.[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FORCE_PUBLIQUE">
      <Text>Пехота, специализирующаяся на сражении на пересеченной местности и против раненых юнитов. Создавать их могут только бельгийцы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_LEGION2">
      <Text>Строить могут только французы. В отличие от стрелков, которых замещает этот юнит, он получает бонус к боевой мощи вне дружественной территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_VOLUNTEERS">
      <Text>Стрелки, которые специализируются на защите и восстанавливают ОЗ каждый раз, когда убивают противника. Создавать их могут только буры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_RIFLED_CANNON">
      <Text>Промежуточный между пушкой и артиллерией осадный юнит.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RIFLED_CANNON_STRATEGY">
      <Text>Осадный юнит, нечто среднее между пушкой и артиллерией. Его дальнобойность - 3 клетки, он нуждается в установке и сильнее, чем обычная пушка. У него снижен радиус обзора, и ему требуется защита других юнитов.</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>